中大香港亞太研究所公布 2019 年 6 月份 特區政府及特首民望意見調查結果

香港中文大學（中大）香港亞太研究所二零一九年六月份的特區政府民望電話調查結
果顯示，市民對於政府表現的滿意度、特首表現評分、三位司長表現評分，以至對特區政
府和中央政府的信任度，與五月份比較均有大幅下跌的情況（經統計顯著性檢定顯示差異
呈顯著）。調查結果摘要如下：
（一）對特區政府表現的滿意度。二零一九年六月份的調查發現，18.4%的受訪市
民表示滿意特區政府的表現，較五月份低 4.2 個百分點；表示不滿意的有 60.4%，較五月
份大幅上升 19.9 個百分點，回答「普通／一半半」的則有 19.8%，則較五月份低 14.4 個
百分點。統計顯著性檢定（卡方檢定）亦顯示，兩個月的百分比分布呈顯著差異。若與去
年同期（即二零一八年六月）比較，最新調查中表示滿意特區政府表現的百分比（18.4%）
也明顯較一年前（32.6%）為低，而不滿意的百分比（60.4%）則顯著較一年前（30.1%）
為高；卡方檢定顯示兩個年度六月份的百分比分布呈統計上顯著的差異（見附表一）。
（二）對特首林鄭月娥整體表現的評分。二零一九年六月份受訪市民對特首林鄭月
娥整體表現的平均評分為 37.5 分（由 0 分至 100 分，50 分為合格；平均評分、標準差、
中位數及眾值等統計量見附表二；評分人數分布見附表三），較五月份的評分大幅下跌 10.6
分，統計顯著性檢定（t 檢定）亦顯示，兩個月的平均數呈統計上顯著的差異，顯示跌幅
顯著。若將二零一九年六月份市民對特首的評分（37.5 分）與二零一八年六月的評分作比
較（55.5 分），統計顯著性檢定（t 檢定）亦顯示，兩者的平均數差異呈統計上的顯著關
係，也是跌幅顯著。此外，若從受訪者的背景作進一步分析，二零一九年六月份的調查顯
示，經統計顯著性檢定［變異數分析（ANOVA）］，受訪者的性別、年齡和教育程度皆與
其評分的高低呈統計上顯著的差異。具體差異如下：女性（40.1 分）、51 歲或以上（42.1
分）和小學或以下（46.3 分）的受訪市民，所給予的評分較其他組別高；相反，男性（34.3
分）、30 歲或以下（18.2 分）和大專或以上（32.6 分）的受訪市民，給予的評分則相對較
低（見附表四）。
（三）對三位司長表現的評分。二零一九年六月份的調查顯示，政務司司長張建宗
的平均評分為 37.0 分，較五月份下跌 8 分；財政司司長陳茂波的平均評分為 34.4 分，較
五月份下跌 3.9 分；而律政司司長鄭若驊的評分為 26.8 分，亦較五月份下跌 6.9 分。統計
顯著性檢定（t 檢定）顯示，與五月份比較，三位司長兩月的平均分差異均呈統計上的顯
著關係。若與去年同期（即二零一八年六月）比較，經 t 檢定顯示，三位司長的評分差異
也呈統計上的顯著關係（見附表五）。
（四）對香港特區政府的信任度。二零一九年六月份的調查顯示，有 22.1%的受訪
市民表示信任香港特區政府，較五月份低 2.8 個百分點；表示不信任的卻有 48.9%，較五
月份大幅上升 18.8 個百分點；而回答「普通／一半半」的有 26.9%，較五月份低 13.6 個
百分點。比較過去兩個月的百分比分布，統計顯著性檢定（卡方檢定）顯示，市民對香港
特區政府信任度呈統計上的顯著差異。若與二零一八年六月比較，最新調查中表示信任特
區政府的百分比（22.1%）明顯較一年前（34.0%）為低，而不信任的百分比（48.9%）明
顯較一年前（22.9%）為高，卡方檢定也顯示兩個年度六月份的百分比分布呈統計上顯著
的差異（見附表六）。
（五）對北京中央政府的信任度。二零一九年六月份調查中有 17.4%的受訪市民表
示信任北京中央政府，較五月份低 4.2 個百分點；表示不信任的則有 54.7%，較五月份高
13.6 個百分點；而回答「普通／一半半」的有 24.2%，較五月份低 4.9 個百分點。比較過
去兩個月的百分比分布，統計顯著性檢定（卡方檢定）顯示，市民對中央政府的信任度呈
統計上顯著的差異。若與二零一八年六月比較，最新調查中表示信任中央政府的百分比
（17.4%）比一年前（21.9%）為低，表示不信任的百分比（54.7%）較一年前（41.0%）
為高，卡方檢定亦顯示，兩個年度六月份的百分比分布呈統計上顯著的差異（見附表七）。
總括而言，二零一九年六月份民望調查顯示，政府表現滿意度、特首與三位司長表現
評分，以及對特區政府和中央政府的信任度，與二零一九年五月份比較均出現大幅下跌的
情況（統計顯著性檢定已顯示差異均呈顯著關係）。此外，與二零一八年六月份比較，最
新六月份調查的民望指標（包括政府表現滿意度、特首與三位司長表現評分，以及對特區
政府和中央政府的信任度）皆較上年同月份為低，且跌幅顯著（統計顯著性檢定顯示差異
均呈顯著關係）。
中大香港亞太研究所電話調查研究室自九七回歸之後，即開始就特區政府民望進行每
月一次的電話調查，藉觀察特區政府民望的起落，了解社會發展的變化。是次調查在二零
一九年六月十七至二十日晚上進行，共成功訪問了 732 位 18 歲或以上的市民，成功回應
率為 39.6%。以 732 個成功樣本數推算，百分比變項的抽樣誤差約在正或負 3.62 個百分點
以內（可信度設於 95%）。

大家可以不同意，但記得不譴責！

各位巴絲打幫手upvote感謝

[ 一人一post ] 626 朝早9點到夜晚9點！目標係G20 ! 一定要出！

希望大家可以順便幫手推上熱門

市民自發行動：626去齊G20領事館請願
Tg gp link
@g20helphk

最強文宣出現多國語言版本，G20之前要幫手推向全世界！

粵語

日文

國語

英文

[海外集氣 - 澳洲]
墨爾本6/26晏晝5點

布里斯本6/26晏晝1點

幫幫手，share 啦！

民意如浮雲